美國新任國防部長 支持對台軍售

〔編譯陳正健／綜合報導〕美國聯邦參議院二十三日通過任命案，確認由代理國防部長艾斯培（Mark Esper）真除，成為川普政府的第二位國防部長，結束五角大廈長達七個月首長出缺的窘境 。艾斯培曾在參院軍委會聽證會表示，中國未能放棄停止對台灣動武，他支持美國對台灣軍售。

艾斯培（彭博）

曾任軍火公司副總 議員批利益衝突
美國參院以九十票贊成、八票反對的壓倒性票數，跨黨派支持艾斯培的任命，其中八名反對票都是民主黨參議員投下。隨後，艾斯培於白宮橢圓形辦公室宣誓就職，由最高法院大法官阿利托主持，有美國總統川普及多名共和黨參議員出席。川普盛讚艾斯培將是偉大的國防部長。

現年五十五歲的艾斯培，一九八六年畢業於西點軍校，與同期畢業生現任國務卿龐皮歐熟識，曾參加九○年代初首次波灣戰爭，於二○○二至○四年間擔任布希政府國防部副助理部長，於一○年在美國軍火公司雷神（Raytheon）任職副總，負責政府關係，從事對美國軍方的遊說工作。

川普一七年執政後，艾斯培出任陸軍部長。去年十二月，時任國防部長馬提斯與川普不睦而辭職，川普本屬意時任國防部代理部長夏納翰接任，但夏納翰傳出家暴醜聞，因此於今年六月改派艾斯培出任代理部長，期間國防部長出缺長達七個月，創下該職務史上最長懸缺紀錄。

正參加民主黨總統初選的麻州女參議員華倫，批評艾斯培與雷神有利益衝突，指控艾斯培擔任陸軍部長任內，完全不迴避任何可能與雷神有關的決策，「有貪污的味道」。根據艾斯培的財產申報，他自二○二二年起，將可自雷神領取一百至五百萬美元的遞延報酬。艾斯培先前曾表明，他所作所為符合法律與風紀規範，更在聽證會上告訴華倫，他自十八歲進入西點軍校起，便宣誓捍衛美國憲法，以「責任、榮譽、國家」為座右銘。

另外，艾斯培也在聽證會上以書面證詞指出，中國企圖改變現狀，未放棄對台動武。他若獲提名確認，將依循台灣關係法，支持對台提供防衛軍備與服務，其數量應能令台灣保持足夠自我防衛能力。

間公司兩日後就有新武器賣廣告針對中國

美國雷神公布新反飛彈系統 影片敵軍疑直指中國

外界認為雷神影片中的敵軍，疑似直指中國轟6轟炸機。（圖翻攝自雷神推特）

2019-07-25 09:26
〔即時新聞／綜合報導〕美國雷神公司（Raytheon）日前公布一段新武器的說明影片，片中該武器「MAD-FIRES」可以攔阻敵軍飛彈，但更受到外界矚目的是，影片中的「敵軍」疑似直指中國。

美國雷神公司（Raytheon）表示，MAD-FIRES飛彈攔截系統是強大且價格合理的防禦武器，可抵禦反艦飛彈、無人機以及其他威脅。雷神副總裁Thomas Bussing指出，海軍正在尋求快速接近目標的尖端能力，而雷神的MAD-FIRES能提供這種能力。

《Defence Blog》 報導認為，雷神公司推出的影片中，敵軍飛機疑似為中國轟6轟炸機，敵軍船艦則疑似中國驅逐艦。中官媒《環球網》指出，儘管看起來像是單純廣告，但依照美國軍火商慣例，此舉意味著不掩飾將中國當作主要對手的想法。

我地呢?我地呢?

根據支那邏輯
台灣=中國
咁賣俾台灣既係賣俾中國

邊有可能唔賣

目標正確